# Conclusion et Perspectives

Dans ce tutoriel, nous avons exploré le développement d'un projet de voiture autonome embarquant une simple caméra et une Raspberry Pi. Nous avons utilisé un réseau de neurones entraîné grâce au Reinforcement Learning sur le simulateur Webots.

Ce projet a permis de démontrer les possibilités de la vision par ordinateur dans le domaine des voitures autonomes. Cependant, il reste encore de nombreuses améliorations possibles pour rendre cette technologie encore plus performante.

Voici quelques perspectives d'améliorations futures :

1. **Amélioration de la précision du réseau de neurones** : En continuant à entraîner le réseau de neurones avec des données réelles, il est possible d'améliorer sa précision et sa capacité à prendre des décisions plus complexes.

2. **Intégration de capteurs supplémentaires** : En ajoutant des capteurs tels que des lidars ou des radars, la voiture autonome peut obtenir une perception plus complète de son environnement, ce qui améliore la sécurité et la fiabilité du système.

3. **Optimisation des performances** : En optimisant les algorithmes de traitement d'image et en utilisant des techniques de parallélisation, il est possible d'améliorer les performances en termes de vitesse de traitement et de consommation d'énergie.

4. **Intégration de l'intelligence artificielle embarquée** : En développant des algorithmes d'intelligence artificielle embarquée, la voiture autonome peut apprendre et s'adapter en temps réel à son environnement, ce qui lui permet de prendre des décisions plus intelligentes et plus autonomes.

En conclusion, ce projet de voiture autonome embarquant une simple caméra et une Raspberry Pi a ouvert de nombreuses perspectives pour les générations futures. Les avancées dans le domaine de la vision par ordinateur et de l'intelligence artificielle continueront à améliorer la sécurité et l'efficacité des voitures autonomes. La Covpasy 2024 marque le début d'une nouvelle ère dans le domaine de la conduite autonome, et les possibilités qui s'offrent aux prochaines générations sont prometteuses.